莫乃光質疑商經局通訊局及港台顧問委員會向港台施壓

通訊事務管理局就香港電台其中一集《頭條新聞》，向港台發出警告。商務及經濟發展局局長邱騰華表示，通訊局是按條例監管所有廣播機構，亦容讓涉及的機構作出陳述，希望外界尊重，不要因為不同意見和立場作出不公正的批評。

港台節目顧問團成員、立法會議員莫乃光表示，不同意邱騰華的說法，質疑商經局、通訊局以及港台顧問委員會已聯成一線，向港台施壓。

他形容通訊局已成為政治審查的工具，市民目前認為政府與警方有問題，節目創作者希望就此引起共鳴，但裁決就指不可以只諷刺一邊的意見，認為對新聞媒體以致文化創作界造成大的影響，法治社會亦應保護批評擁有公權力人士的權利。

莫乃光提到，邱騰華明日將與顧委會會面，擔心節目好快會消失，亦令人擔心會進一步打壓港台，包括解僱涉事的員工。他又說，節目顧問委員會將邀請市民以一人一信方式，向通訊局表達支持節目的看法。

他又說，通訊局的裁決是一個政治化的決定，認為通訊局只應就技術問題作裁決，除非涉及不良內容，否則有關意識形態及政治的內容，是不應作裁決。